<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书日记 on lusuijie</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 读书日记 on lusuijie</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黄金时代</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/huangjinshidai/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/huangjinshidai/</guid><description>&lt;p>哎，不对&amp;hellip;&amp;hellip;卧槽！特妈的，狗x的老逼登，原来骂我是儿子！&lt;/p>
&lt;p>应该是上上周周末，突然心血来潮觉得要看看书，也不为什么，可能就是太孤单了，找点东西来填补一下空虚的灵魂，或者也可能想单纯装个逼，摆本书装装样子满足下自己，反正具体我也记不起是为什么了。&lt;/p>
&lt;p>遂跑去问云龙兄最近有啥好书可拿来一品，至于为什么问云龙兄，是因为我觉得他是个有文化的人。为什么觉得他有文化，是因为他爱喝酒，我觉得爱喝酒的人都是有文化的人（当然我不喜欢喝酒，所以我是个没文化的人，但是和他我还是愿意搞两口的）。和他喝酒，喝酒就必要吹牛。云龙兄吹起牛来都是带典故、讲历史的，说到高兴处还能吟上两首俚诗。有次具体啥缘由我也不记得了，只记得当时我们酒喝兴头上，他突然来了句：“hia jin 朱府酒，龙口还作gan”，这是老家话说的，翻译一下就是“饮尽朱府酒，龙口还作干”。听完我们就知道云龙兄要开始装逼了，故给他个台阶，就问啥意思啊。云龙兄咧嘴一笑，就给我们讲了一个他们老家这边一直流传的一个典故，大致说的是有个秀才倒插门进了一个大官的家，大官摆下酒席，宴请四方来客，秀才本来是不太能喝酒的，但是为了在岳父面前装上一逼，他还是拿起酒杯就大口大口的喝，喝完还不忘来上一句“饮尽朱府酒，龙口还作干”，最后结果到头就睡，引得宾客大笑连连，最后秀才也是丢尽颜面。当时听完觉得，草，有点东西啊，知道的挺多这故事有点意思。现在仔细一想，特么的这老逼登不是嘲笑我当时不能喝酒，还搁那猛喝说他家酒不行，不醉人。&lt;/p>
&lt;p>哎，不对&amp;hellip;&amp;hellip;卧槽！特妈的，狗x的老逼登，原来骂我是儿子！&lt;/p>
&lt;p>至此，我特意去考证了一番，发现并没有什么诗人写过这句诗，我现在严正怀疑这小子当时就是临时想的一个故事，拿出来吹牛逼了，还顺带占了我便宜。&lt;/p>
&lt;p>云龙兄一共给我推荐了五本书《呐喊》、《彷徨》、《黄金时代》、《中国历代政治得失》、《性学入门》。&lt;/p>
&lt;p>前两本是迅哥儿的书，我是喜欢迅哥儿的。我之前最喜欢他写的祥林嫂的故事，因为年轻时候我觉得家里人都是祥林嫂，每次回去必要唠叨这唠叨那的，和我说那些说了无数遍的家长里短，烦得很。毕业后我开始被社会毒打，被资本家剥削，我开始喜欢读迅哥儿的狂人日记，边读边骂，“草，狗X的资本家xx家，嘴里全特么是仁义道德，干的都特么都不是人事！”。每次看完横竖睡不着，满脑子的“吃人”。&lt;/p>
&lt;p>但是这次我倒并没有选择迅哥儿的书，可能是怕看完真忍不住“呐喊”几下，自己睡不着那是小事，就怕误了隔壁情侣的大事，那可就是莫大的罪过了，我这一介草民，这阻碍国家倡导生娃政策的罪名我可万万不担不起。至于《中国历代政治得失》我是直接 pass 掉了的。倒不是觉得书不好，只是本草民最近对“政治”两个字过敏。（其实我是爱读历史类的书的，之前一口气把明朝那些事全给看完了，那时候我就励志我要把中华上下五千年的历史通读一遍。以史为镜，可知兴衰。这句话我是认同的。） 至于《性学入门》只看书名的话，我是绝对感兴趣的，这点毋庸置疑。但是最后还是没选择读，主要最近身体确实欠妥，实在是不宜做睡前读物。（感觉这有可能老逼登故意推荐的，就想着把我身体搞垮，我偏偏不着你的道！）。&lt;/p>
&lt;p>挑到最后剩下本《黄金时代》觉得还不错，马上就下单买了。对书我向来是不吝啬，我是个无趣的人，唯独对三样东西情有独钟，美食，音乐，书籍。食色性也，食人之本性，如果这都不能满足自己，生活还有什么乐趣呢？所以每到一个城市，有机会我都会去探一把店。音乐是救世主，我觉得这无需多言，我无法想象没有音乐的世界。至于书籍，胸藏文墨虚若谷，富有书生气自华，这一直是我想成为的样子。&lt;/p>
&lt;p>黄金时代的作者王小波，之前我是没有读过他的书的，只在某些名人名言语录上看过的一些他的句子。因为他的语录经常和郭敬明、七堇年之流放在一块，以至于我一直以为他是青春伤感小说家，和小时代一样专写青春伤感疼痛文学的。看完黄金时代才知道，卧槽，这特么哪是青春伤感作家，这特么就是个老流氓！&lt;/p>
&lt;p>黄金时代一共收录了王小波的三篇中短篇小说，黄金时代、三十而立、似水流年。至于书名为什么叫黄金时代，我是不能理解的。应该叫王二风流史更合适（好像有一版就是这么叫的），不过可能考虑到大部分读者基本都是和我一样，看书名来买书的，王二风流史这俗不可耐的名字实在难登上大雅之堂，遂糊弄个逼格个高一点名字，这确实把我骗到了。&lt;/p>
&lt;p>小说主人公叫王二，我刚看完第一篇章的时候就觉得王小波这老流氓（接下来就以老流氓来代指他），用个王二来欲盖弥彰，掩耳盗铃。这不就是你个老流氓自己的故事吗？不过后续在似水流年中，老流氓专门为此辩解了一番，说之前他砸了别人家窗户，还乐呵呵的把这件事写到日记中，用的笔名也是自己，结果日记被人发现，并且仇家以笔名为据，棒揍了老流氓一顿，从那以后老流氓所有的文章都不再用自己的姓名，而是以王二代称了。只能说活该，不过王二这个名字怎么看怎么不着调，而且都姓王，反而有种此地无银三百两的感觉。我以后要是写小说，我也要给自己取个笔名，就叫朱海彬，彭一鸣什么的，不为什么，就觉得这些名字霸气。&lt;/p>
&lt;p>三个篇章中最喜欢的就是黄金时代了，讲的是王二20多岁出头，去云南边区下乡插队的故事。故事从徐清扬破鞋事件开始的，徐清扬是知识分子下放到乡村当医生，因为长得好看，气质出众，在村里被人指指点点，说她搞破鞋，王二找她看了一次病，于是大家都开始说王二和徐清扬搞破鞋。她就去找王二让他帮他证明自己没有搞破鞋，结果王二说：“我们不能证明自己无辜，我倒倾向于证明自己不无辜”。至此才看到第10页我就判定王小波就是老流氓无疑。后续也证明了我的判断是没错的。因为后面在流氓王二的建议下，两人真“敦了一次伟大的友谊”。老流氓啊老流氓真叫人可恨。不过从他们真开始搞“破鞋”后，大家却都不再议论他们搞”破鞋“的事。关于徐清扬破鞋这件事我还是挺有感触的，很多时候大家只愿意去相信自己所认为的“事实”，从一开始大家就是带有主观意识的来评头论足他们口中所谓的“事实”或是“正义”，而不管真实发生了什么，也不论他人的辩解，因为这些对他们都不重要，他们只想站在一个所谓的至高点去攻击罢了。&lt;/p>
&lt;p>黄金年代中老流氓写了大量的关于他和徐清扬性爱的事，因为老流氓说他所有的故事都只有一个共同的主题&amp;ndash;我们的生活，而性爱是生活不可或缺的一件事。人食色性也，一生下来就会本能的吃奶、吃食物，而色是人类繁衍不可或缺的一步。所以老流氓认为这些没什么好避讳的，写也很直白。我倒是对他这些写法没有太多的想法，只觉得如果我要是早点看到你的书，也就不会认那些日本婆娘当老师，你必然是我心中排名第一的老师，即使是三上老师也不能和你相提并论。&lt;/p>
&lt;p>最后徐清扬也没和王二走到一起，很自然的分离了。最后看上去他们只是在那个苦难的时代相互利用和慰藉，但我觉得他们之间是有爱情的，王二是爱徐清扬的，徐清扬是爱王二的，要说理由我也说不上来，这只是我看完书以后的自我感觉，他们是否真的有爱情，也许也只有老流氓才知道吧。人们相爱的时候总说相见恨晚，意思是如果能早点遇见你我们或许会更好。但是我觉得相见恨早才是一件令人难过的事，我们在不成熟的年纪遇上了对的人，但是我们不懂的怎么去爱，去照顾对方的感受，去欣赏对方的美好。到最后只能草草收场，几年过后你再回想，如果是现在，自己一定能做的更好吧。徐清扬和王二爱情大抵也是如此吧。&lt;/p>
&lt;p>黄金时代最有名的应该是关于受锤的论述了，“生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天的老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。”我在书中看到这句的时候倒并没有太多的感触，因为我觉得我就是这样，并且我很早就知道我是这样的，我刚毕业去北京我就是这么想的。我看到他写的这段话，心里反而是一阵窃喜，老流氓你四十多岁才能领悟的东西，老子二十多岁就知道了。不过仔细想想好像又不对，为啥我这么年轻就会领悟这些，越想越不对，FUCK!&lt;/p>
&lt;p>关于黄金时代这个篇章我还有很多有趣的东西想说的，比如王二和徐清扬一起亡命山间，还有他们下山后给领导写反思总结报告，结果王二把他们每日是怎么“敦友谊”的，写到报告里面去了，对此领导看的是乐此不疲&amp;hellip;&amp;hellip;但是我今天太困了，已经凌晨四点了，虽然精神灵感迸发，但是奈何上眼皮怎么也不争气，关于徐清扬和王二的故事也就到此为止吧。&lt;/p>
&lt;p>至于另外两个篇章三十而立和似水流年，我觉得三十而立没有什么太多的好讲的，人物出场太多了，当个乐子看挺有意思的。似水流年则有我一直想聊的两个主题爱情和死亡，看完之后，其实我脑海里都整理好了大致的草纲准备输出一波，但仔细一想，爱情于我目前孤寡青年的身份而言好像有点不配，算了。不要以为自己懂爱，其实没多少人懂的。死亡是个很好的话题，因为有很多个时刻我都想死，这是和我切身相关的话题，但是我觉得这个话题太大太沉重，自己的阅历还说不好它，这个论题暂且搁置，但是之后我一定会写写的。&lt;/p>
&lt;p>《黄金时代》从买来到看完我只花不到一周的时间，而我去年一本《激荡三十年》看了一年也没看完，惭愧惭愧，不过为此我还是要解释一番，《激荡三十年》这种偏记录类的书，读起来着实令人想睡，内容是偏记录类，一个浮躁的心是怎么也读不了的，不过它确实是本好书。其实原本是准备花一个月时间看完的，每天睡前看半小时，谁知一看根本停不下来，确实是很有意思的书，推荐男同志们都可以去看看，至少为里面的情爱而看也是值得的。倒是不太推荐女生看，里面的性爱和一些表述可能会让你觉得这是本流氓低俗小说，当然我确实也认为这是一本流氓小说，至于低不低俗就由大家自己去评判。当然老流氓写的小说有个很大问题，这个我是必须要说道说道的，上下文的衔接毫无章法，感觉老流氓是想到哪里就写哪里，有时候本来讲一个故事扯的挺好的，结果话锋一转，就开始聊另一件事，聊了半天又回到开头那件事，以至于我都忘记了开头的事，部分地方读起来颇为费劲。很多时候看上去是第三人称叙事手法，看着看着就带入了第一人称，以至于感觉自己也是个流氓，当然事实上我并不是流氓，这个我是可以用假设法来论述我不是流氓的，如果我是流氓，我身边的妹子应该都被我流氓了个遍，以我三分帅气，三分才气，和四分的流氓气，这些女生应该早早拜倒在我的拖鞋之下了，我也不堪单身到现在，所以最后的结论是，我不是流氓。&lt;/p>
&lt;p>行文至此，已是快要猝死之状。也是第一次写这种读书杂谈的，觉得挺有意思的一写就停不下来，以前我是不喜欢写东西的，而现在是喜欢的，为什么，我是认真去思考过的，得出的结论是，我以前写作都是写在纸上，而我的字又太丑，每次写完我自己都不想看，以前写东西老师是规定了范围的，你每次都有特定的主题、时间、规范，什么事都要围绕这个主题来编纂，这着实不太符合我的个性，现在我是在电脑上扣字，电脑会帮我写的整整齐齐的，我想写的东西可以随意发挥，确实让我感受写作的乐趣。我是有个梦想的，我想成为一名作家，我觉得在写作这件事上我还是有些许天赋的，我自己也是喜欢的。&lt;/p>
&lt;p>睡了&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code> 2023/02/25 凌晨4点
&lt;/code>&lt;/pre></description></item></channel></rss>