<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年终总结 on lusuijie</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年终总结 on lusuijie</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023苦海泛舟</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/2023zongjie/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/2023zongjie/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>车窗外已经是一片白雪茫茫&lt;/p>
&lt;p>有一个四季在轮回&lt;/p>
&lt;p>而我一无所获的坐在街头&lt;/p>
&lt;p>只有理想在支撑着那些麻木的血肉&lt;/p>
&lt;p>理想你今年几岁&lt;/p>
&lt;p>你总是诱惑着年轻的朋友&lt;/p>
&lt;p>&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>江西的刺骨寒风似乎越过了千山万水，伴着春运大军浩荡荡吹到了广州，总是给人热情盛夏的羊城竟也难得突然冷下来。这一冷，似乎一下就把过年的热情给浇灭了，突兀的又是到了打工人上班的日子。这风吹的确实叫人心冷。&lt;/p>
&lt;p>不过我是不在乎的，在这种寒冷的天气我总是乐在躲在我的小窝里面，外面纵是狂风暴雨北风凛冽也是和我毫不相干的，我也乐得雨打窗栏的感觉。不过偶尔的总是有那么几个黄毛揣着几个酒瓶子在楼下晃晃当当的，操着一口听不懂的乡音，叽里呱啦的说个不停。虽然我也是黄毛，但是此黄毛非彼黄毛，这帮叼毛素质甚差，总是半夜突然的大吵大闹，一点也不尊老爱幼，维护邻里和谐，素质甚差。但奈何对方人多势众，且个个光着大膀子，叼着根香烟，看着不太好惹的样子。哼，和谐社会，本少侠就不和你们一般见识，哪天把我惹急了，非得左青龙右白虎，大金链子在中间，贴一身的猛兽吓死你们去。&lt;/p>
&lt;p>今年的年终总结比以往晚一些，本想用更加具体的数据来记录自己一年的总结，像看了多少书，花了多少钱&amp;hellip;但总感觉数字太过冰冷，像是在给领导写 ppt 汇报工作，像是个没感情的机器人。生活嘛，总是给人以新的体悟，有给我们不断的教训和体验，这些都是数字无法形容的，还是用偏日记的形式来记录吧。&lt;/p>
&lt;h2 id="关于生活">关于生活&lt;/h2>
&lt;p>“生活总是这么苦吗？”我总是这样问我的朋友，而他总是回我一个“always”，就像里昂回复玛蒂娜那样。&lt;/p>
&lt;p>2023，平凡的一年。&lt;/p>
&lt;p>疫情在这一年彻底的放开，来的突然，去得也很突然，生活方式发生翻天覆地的变化，但似乎又什么都没变。还是早上9点闹钟被叫醒，然后关掉，然后继续叫醒，往复三次之后，我才会从床上一跃而起，用15分钟洗漱倒垃圾，然后冲到楼下，骑上我的小电驴，电力扭到底，抵着25迈的速度狂奔到公司，在9点55分准时打上卡。这套流程已经被我执行了一年，以致于我快能准确的把握这一小时内的每一分钟，打卡时间也越来越向9点59分靠近了。&lt;/p>
&lt;p>来新司也是一年有余，也见证了一些人的离去和到来，人来人往，我也不知道哪天或许就轮到我了，已经见过太多，似乎对这些早已免疫，既来之则安之。回归工作，我觉得程序员大致可分为两派，一派精研技术，力求登峰造极；一派注重体验，追求创造价值。虽然大部分半吊子程序员都很难归到这两类里，但有辛这一年还是见识过几位这样的大佬。从中受益匪浅，学习甚多。当然不用问我，我必然是属于半吊子程序员之类，即无精益求精之虔心，也无格物致知之敏锐。但所幸有机会见识过高山，眺望过山巅，更不吝这些山巅之人愿意带着我这个小菜鸡成长，这便是最大的幸事了。&lt;/p>
&lt;p>每天三点一线的生活似乎快把我的灵魂禁锢，来广州一年多我居然只去城里逛过一次，那天为此我还特意发了条朋友圈“出门，进城，拜老友”，难得的出门是让我有些兴奋的。那天和好久没见的同学从下午聊到晚上，似乎有说不完的话题，我们相互回忆着过去，又畅享着未来，最后说着改天再约，确是再也没有见过。我们总爱用“改天”，“下次”，“以后”&amp;hellip;这些字眼来约定着下一次的行程，但最后都变成了相互的敷衍，而一段段的联系也在这些字眼中消失殆尽。欲买桂花同载酒，终不似，少年游。每个人似乎都在不停的长大，成熟，大家都开始融入不同的圈子，维系着不同的社交，朋友圈也是没有了以往的日常琐事爱恨情仇，最痛心之事莫过于，往常那些爱分享美照的女菩萨们也不知为啥都个个都像闭关了似的，不再出来见人，我这甜美的小嘴也是无用武之地，实属人生之一大憾事。&lt;/p>
&lt;p>慢慢的也开始理解，生活本来就那么苦，哪有这么多快乐值得分享。&lt;/p>
&lt;p>回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴。时间总是快的让人难以察觉，总感觉昨天还是在学校的校园时光，还和寝室里的几个老油子，穿着拖鞋大裤衩子，跑去食堂吃3块5的辣椒炒肉。毕业也是两年多了，辣椒炒肉已是顿顿能点一大碗，却是怎么也吃不出当年的味道。生活总是催促着我们不停的往前走，我们步履蹒跚不敢停下，只偶尔回头看看来时的路。这一路上得到很多，也失去很多，这就是生活，过去如此，现在如此，将来也是如此。&lt;/p>
&lt;p>生活不易，苦海泛舟难登彼岸，人生苦短，世间七情六欲难窥其真相。&lt;/p>
&lt;h2 id="关于阅读">关于阅读&lt;/h2>
&lt;p>生活太苦，但日子总还是要过，而自然少不了借酒消愁，而书籍就是我的酒。&lt;/p>
&lt;p>而我最好深夜酗酒，凌晨零点，星光充盈着夜空，一汪半月挂在星空，湾湾浅浅，隔壁的情侣大战刚歇，楼下的黄毛也是醉的昏昏沉沉，一片万籁寂静。此时虽然身处2023年的时空下，但是我的思绪早已跟随着手中的书籍坠落在战国末期纷飞的战场。&lt;/p>
&lt;p>我跟着商鞅和孝公一步步落实秦国的法制，为大秦的法制一步步夯实基础，也为后世的依法治国的君主们开创先河奠定基础。君如青山我为松柏，我也为商鞅和孝公之间的君臣羁绊而感动。&lt;/p>
&lt;p>纵横奇对，国命纵横。我又坐上马车，跟随苏秦游说诸王，合纵六国，配六国相印，共克秦国。又和张仪连横诸国，大破合纵联军。在这个血溅五步的战场，文人也能凭一张嘴，挽狂澜于既倒，救万民于水火，甚是精彩。&lt;/p>
&lt;p>当然我也时常穿着甲胄，奔赴于一座座战场，我见识了孙膑围魏救赵的战略博弈，也跟随着战国第一杀神，中国第一歼灭战之王白起，南拔鄢郢，屡败三晋，和赵国决战长平，一举荡平战国的所有有生力量，为后续秦一统天下，打下了坚实的战略基础。&lt;/p>
&lt;p>奋六世之余烈，振长策而御宇内，吞二周而亡诸侯，履至尊而制六合，执敲扑而鞭笞天下，威振四海。&lt;/p>
&lt;p>历史的河流波涛汹涌，一位位风云人物最后也会成为一坡黄土，但所幸历史被记录成书籍供后世来鉴。以史为镜方可明智。23年最大的收获，却是将十二本，五百万字的《大秦帝国》看完了，看完之后有种宏大和渺小的感觉也，和看完《三体》的感觉类似，但有不完全一样。&lt;/p>
&lt;p>看完《大秦帝国》被里面的秦风所吸引，又被陈果老师安利————你说你是中国人的时候，你到底意味着什么？为什么说你是中国人？读一读四书你会明白的。遂又买了本《诗经》，但奈何文化过于粗鄙，实在是看不懂。最后将之赠予云龙兄，想着应该也算是无尽所用了。&lt;/p>
&lt;p>后又准备将最后《平凡的世界》买来收集（这是我推荐每个从底层出来的孩子都应该读一读的书），高中的时候读过，也是受益至今，但是最后还是送给了白银兄，只是觉得白银兄很适合。&lt;/p>
&lt;p>也买了本余华的《在细雨中呐喊》，还是余华一贯的风格，看的最多的书应该就是他的书了《兄弟》《活着》《第七日》《许三观卖血记》&amp;hellip;，感觉深受其害，也有股愤世嫉俗的感觉，以后还是得常换换口味。之后又买了《黄金时代》，之前已形之笔墨，此处就不谈了。&lt;/p>
&lt;p>到年底又买了《毛选》和《我与地坛》，《毛选》看了几章还没看完，有次在抖音直播还和同学一块聊了一下《湖南农民运动考察报考》那篇，结果直接就被警告封了直播间，额。反正教员的伟大无需多言。《我与地坛》刚开始看的时候其实我是不太喜欢史铁生那种风格的，我觉得他文章小说偏散文，不够叙事，但是当我看他描述苦难和命运的时候我是被他折服了的。&lt;/p>
&lt;p>“假如世界上没有了苦难，世界还能够存在吗？要是没有了愚钝，机智还有什么光荣呢？要是没有了丑陋。漂亮又怎么维系自己的幸运？要是没有了恶劣和卑下，善良与高尚将如何界定自己又如何成为美德呢？要是没有了残疾，健全会否因其司空见惯而变得腻烦和乏味呢？我常梦想着在人间彻底消灭残疾，但可以相信，那时将有患病者代替残疾人去承担同样的苦难。如果能够把疾病也全数消灭，那么这份苦难又将由（比如说）相貌丑陋的人去承担了。就算我们连丑陋，连愚昧和卑鄙和一切我们所不喜欢的事物和行为，也都可以通通消灭，所有的人都一样健康、漂亮、聪慧、高尚，结果会怎样呢？怕是人间的剧目就全要收场了。一个失去差别的世界将是一潭死水，是一块没有感觉没有肥力的沙漠&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我常以为是丑女造就了美人。我常以为是愚昧举出了智者。我常以为是懦夫忖照了英雄。我常以为是众生度化了佛祖。”&lt;/p>
&lt;p>这到底经历了怎样的苦难才能悟出如此道理。与之相比我们又是多么的幸运。&lt;/p>
&lt;p>生活不易，苦海泛舟难登彼岸，以书为筏或可一渡。&lt;/p>
&lt;h2 id="关于情感">关于情感&lt;/h2>
&lt;p>其实今年还买了一本书《爱的艺术》，是美国作家爱里希·弗洛姆写的。原书本身就比较晦涩，翻译感觉就纯是机翻，所以这种译本看起来就更加晦涩了，为此还专门写了个读书笔记，但最后也是不甚了了。关于爱我本想通过书本阅读的方式去获取更深的体悟，但爱是无法言说的。&lt;/p>
&lt;p>对于亲情感觉自己对待亲人越来越失去耐心，不愿和她们倾诉太多，似是自小离家独立的性格，哪怕发生什么不好的事，也是习惯独自一人面对。虽是知如此略有些薄情寡义，但确也是无可转变的性格。想着或许自己把自己的生活过好一点，不用让亲人操心或也是最好的言语吧。&lt;/p>
&lt;p>对于爱情，唉，孤独的人是可耻的，今年依旧可耻。爱是少年第一关，这一关我却怎么也跨不过去，面对喜欢的人聊个微信也是小心翼翼斟酌很久，总觉得自己应该是个老手，给那么多人总结爱情的经验，轮到自己确是半天憋不出个屁，好友们已是操碎了心，帮忙想着各种话题，最后是啥也没发出去。&lt;/p>
&lt;p>也罢，爱情是虚无缥缈的，但共产主义是真实的！你的爱人可能会辜负你，但共产主义绝对不会，放下儿女情长，高举马克思主义的旗帜，坚定不移地走中国特色社会主义道路。&lt;/p>
&lt;p>人生苦短，世间七情六欲难窥其真相，我也暂无正解。&lt;/p>
&lt;h2 id="结">结&lt;/h2>
&lt;p>曾经政治书上说：事物发展是螺旋式上升和波浪式前进的，道路是曲折的，前途是光明的。&lt;/p>
&lt;p>这我是认可。&lt;/p>
&lt;p>竹杖芒鞋轻胜马，谁怕。一蓑烟雨任平生。对于这个熟悉又陌生的世界，道路任他曲折离奇，尽管大步坚定的往前走。借用教员的话：如果他们要打，就把他们彻底消灭。事情就是这样，他来进攻，我们把他消灭了，他就舒服了。消灭一点，舒服一点；消灭很多，舒服很多；彻底消灭，彻底舒服。不管面对什么也自当如此，一往无前。&lt;/p>
&lt;p>今天是2月24日星期六，元宵佳节，也祝大家平安喜乐，所许皆如愿，所行皆坦途，愿日子如曦光，温暖又安详，万事皆顺意，晚安。&lt;/p></description></item></channel></rss>