<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日记 on lusuijie</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 日记 on lusuijie</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 16:21:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://woshidashuaibi-lsj.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021，五湖四海</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/my-first-blog/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 16:21:52 +0800</pubDate><guid>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/my-first-blog/</guid><description>&lt;p>她们已经被风吹走
散落在天涯
有些故事还没讲完就算了吧
那些心情在岁月中已经难辩真假
如今这里荒草从生没有了鲜花
好在曾经拥有你们的春秋和冬夏&lt;/p>
&lt;p>————那些花儿（节选） - 朴树&lt;/p>
&lt;h3 id="前言">前言&lt;/h3>
&lt;p>前些日子一个偶然的机会看到公司员工的一篇文章洋洋洒洒几千字的年度总结，看完只觉惊为天人，竟有如此才子书生不仅撸的一手好代码，文笔竟也是如此风流缊籍，好生羡慕。&lt;/p>
&lt;p>本想拜访一番，只可惜大佬已离开鹅厂进入了另一个江湖，只留下一篇博客。希望他在下一个江湖也能肆意挥霍自己的才华。&lt;/p>
&lt;p>之后又是看完他的几篇文章越发觉得他是满腹经书之人，一口气把他17年到21年的杂谈文章全都看了一篇，好不快活。一开始的文章也是如少年般稚嫩，全是感情没有技巧，看完只给人中二少年却带点无病呻吟。&lt;/p>
&lt;p>但是一路看下来，发现这个一开始梦想着颠覆这个世界的屠龙少年已经一步步蜕变到成为达则兼济天下，穷则独善其声的盖世大侠。所做所思所想很是让人敬佩。&lt;/p>
&lt;p>遂也是开始学习这位大侠，每年年终对自己过去一年的复盘，并对接下来一年做一个计划，也是不想让自己的人生浑浑噩噩下去，于是便有了这篇年终总结。&lt;/p>
&lt;h3 id="高飞远举">高飞远举&lt;/h3>
&lt;p>2021于我而言是一段旅程的结束，也是另一段更长旅程的开端。&lt;/p>
&lt;p>2021的年初我结束了知乎实习工作回到学校。从北京回南昌的路上好似是有一股近乡情怯的感情，期待中又带着一点点羞怯，刚下飞机就是久违的经典的江南细雨，思思绵绵，像是好久不见的南方姑娘，淅淅沥沥久久缠绵。&lt;/p>
&lt;p>广兰大道，走在这条小路上往事如七月的洪水猛兽奔涌而现，这条路以前我们是经常骑着脚踏车刷步数，挂外卖，翻围墙通宵凌晨回宿舍，调侃着迎面而来的长腿大美女，亦或是像条狗一样吐槽着前面缠绵在树荫下的男男女女。那时的大家都还是社会主义好青年，也是曾立下誓言即使毕业后大家也要一起做社会主义的螺丝钉，放弃爱情奔赴理想。只是没想到还未毕业大家已是偷偷发锈，实习半年回来，大家已是身傍佳人，只留我一人继续为社会主义理想发光发热，我到变成了那最后一条狗罢了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="学校" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/woshidashuaibi-lsj/resources@0.0.1/school-mbf.png">&lt;/p>
&lt;p>一月花了些时间将毕业的一些事情整理完毕，此时已是快放寒假了，想着在疫情和毕业临近的时候这可能是我们最后一次相聚了，说着怎么也得搓一顿，但是大家那时还是个穷酸书生，全身上下加一起可能也就够买箱泡面，于是找了家烧烤店点了份外卖在宿舍畅饮一番，我至今都还记得那家烧烤店叫大昌北，大家凑出个50多块买了几碗炒饭还有几根串，老板最后还送了一瓶还是两瓶啤酒已是记不清，但是依旧是让我们开心半天，一瓶南昌八度大家是传了几圈，酒足饭饱之后大家畅想着未来，说是有钱了回来怎么也要把自己当初舍不得点的串全给点上一遍，吃肉吃到撑，后又是吐槽学校的辣椒炒肉又是涨了五毛钱，连冰绿豆也是涨到了一块七毛钱。再次相聚已是前几天的事，为了致敬那些苦逼得只能吃包菜拌大米饭的日子我们在南昌狠狠吃了3天肉，最后吃到后方阵地失守，到家已是皮燕子戏水，随时开闸泄洪。又是开始怀念学校一块钱的手撕包菜和三块五的辣椒炒肉。焯！&lt;/p>
&lt;p>初高中写作文总喜欢用光阴似箭岁月如梭，其实那时候对这个时间还没有太多的概念，但是毕业的时候这个词再合适不过了大学4年时光其实与我们而言只有两年半的时间，大三下学期疫情突如其来，被迫在家待了半年然后到学校就立刻面试实习，实习半年回来大四上学期已是结束，大四下学期也是没有课索性就呆在家复习准备春招，拿到offer以后5月来到学校大家已是走的差不多了，只剩下几个老友，最后也是几杯老酒拌理想匆匆下肚，说不完的惆怅与不舍。&lt;/p>
&lt;p>那时的我们青春年少，对制度对社会对人性肆意批判，无惧道阻且长，只道是：少年见青春，万物皆妩媚。身虽不饮酒，乐与宾客醉。一从鬓上白，百不见可喜。心肠非故时，更觉日月驶。闻欢已倦往，得饱还思睡。春归只如梦，不复悲憔悴。寄言少年子，努力作春事。亦勿怪衰翁，衰强自然异。&lt;/p>
&lt;p>毕业快乐，我们的前路坦荡，我们来日方长，都说天下没有不散的宴席，但是人生何处不相逢。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="情感">情感&lt;/h3>
&lt;p>其实一直以来是不太愿意向外界展示个人的情感，总觉得会有一丝无病呻吟的嫌疑，把自己私密的，敏感的感情公开出来感觉会有一点羞耻，觉得我应该是一个沉静内敛含蓄的人。后来觉得人区别于动物的最大不同是人是有感情有思想的，总是将自己情感隐藏是和动物又有何异，人本性里渴望交流，渴望寻求认同，所以必然会有分享欲，人类的悲欢或许并不相通，但身边的人多多能感受到一二分自己的真实心声，向身边的人袒露心扉，并不失为一种坦荡。&lt;/p>
&lt;p>先来说说亲情吧，可能从小因为长时间一个人生活寄宿的缘故我对父母的依赖度并不是很高，很多亲戚名字甚至都叫不全，对于亲情上我可能是比较冷漠的，对于前往北京远离父母我甚至是抱有一种期待的想法，到也不是和父母有什么矛盾只是觉得父母不在我可以更自由了。于我父母而言，作为儿子我觉得我大体还是可以的，虽然没考上什么名牌大学，但是也在毕业之际进入腾讯工作，我还记得我当时打电话和我妈说我进腾讯了，我妈说不知道腾讯是什么，我说你认识马化腾吗，我妈说我认识马云，当时就给我bang住了，当我和我妈说我工资多少多少的时候我妈可能并没有多开心，可能还认为我进入传销吧，前叮嘱万嘱咐的说要我注意安全吧啦吧啦的。作为农民家庭出身的孩子，可能在父母眼里孩子能够自己养家糊口取个媳妇生个小孩就是全部的人生目标了吧。&lt;/p>
&lt;p>不过对于养家糊口这事目前糊个自己还是没有问题的，娶媳妇这就是个复杂且难整的工序了，很惭愧的说自从高中时代有过一场青涩的初恋，之后就再也没有谈过恋爱了，因为这事我领导甚至一度怀疑我是gay&amp;hellip;&amp;hellip;其实倒也不是我孤芳自赏，只是高中在失恋之后看了本书《霍乱时期的爱情》，那时候我树立的爱情观是对一个人产生了欲望那就是爱情，所以那时候的我觉得爱情是过于单薄且没有任何支持的。直到后来再次见到初恋，歪日，那种悸动是无语言表的，那种悸动就好像潘多拉魔盒封印的怪物一般，疯狂的冲击着魔盒想要破盒而出，我只能死死的摁住魔盒强装自己内心的镇定和不在乎。自古英雄难过美人关，我原以为我看过很多书，经历了很多事，遇见过很多人，早就能坦然的接受任何人，实则还是太低估爱情的魅力了。不过目前游戏漫画工作已是充满我的生活，再也无暇分心其他事，希望领导同事们也别再介绍女生给我了，我爱工作胜过爱女生，等到自己那天爱情开了窍了爱情自是水道渠陈之事。&lt;/p>
&lt;h3 id="工作生活">工作生活&lt;/h3>
&lt;p>因为20年下半年已是在北京工作了一段日子，所以21年在来北京已是有些熟悉了，北京给我的第一感觉是一个熔炉，所有人都在这个巨大熔炉中被搅拌淬炼，少数的好的优质材料被留下来，其余被搅拌的七零八碎的破烂最后一起被排出这个巨大熔炉。我觉得我是个普通人，不是什么好材料，我也不知道何时我会被这巨大熔炉搅得七零八碎，失去七魂六魄，最后只剩下一个残缺的肉体在世间行走。我做不了王阳明那样知行合一的人，只能尽力做一个正直的人。&lt;/p>
&lt;p>在腾讯工作的日子是总得来说是很有意义的，给了我一个平台让我见识到很多牛逼的存在，在他们面前感觉自己想差了10年的经历，算是感受了世界的参差。也受到很多照顾，很幸运遇到大家都是善良真诚的。&lt;/p>
&lt;p>一个人在北京工作其实是孤独的，为此我是专门拉了琪哥和海涛专们组了个学习小分队，每天下班视频连线美其名曰互相监督一起学习，实则只是太过孤单想找两个倒霉蛋倾诉一下，最终也是没学啥，都是聊天侃屁罢了，他们倒也没有厌倦，可能他们也是孤独的，又或许其实漂泊在外的游子也都是孤独的。&lt;/p>
&lt;p>过去一年的时间，其实身体已经感觉大不如从前，以前上个宿舍六楼不说健步如飞，也是大气都不带喘一口的，如今上个6层小楼房已是累的气喘吁吁，体重相比去年也是涨了快20斤，视力也是大大降低，如今也是需要带着眼镜才能看见路上的大美腿了，不失为一种遗憾，今年一定要保重好身体，争取能找时间时不时去健身房看看美女，锻炼倒是次要，毕竟省心愉悦身体才能更健康。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="我" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/woshidashuaibi-lsj/resources@0.0.1/my-mfb.png">&lt;/p>
&lt;h3 id="结">结&lt;/h3>
&lt;p>文墨至此，也是才思枯竭，打开手机，群里的老友们又在调侃上次我喝醉以后抱着猫咪一起痛饮一碗，窗外的爆竹声已是零零散散终要止落。&lt;/p>
&lt;p>过去这一年，踏足过山颠也进入过低谷，个中冷暖，涕泪唯有自觉。&lt;/p>
&lt;p>于这个时代和世界而言我们都是渺小的，时代的一粒浪潮打在个人身上那都是惊涛骇浪。我也早已不在意自己这粒尘埃的归宿了，人生天地间，忽如远行客，生亦何欢，死亦何苦。&lt;/p>
&lt;p>穷且益坚，不坠青云之志。新的一年新的世界，我也不知前路何方，或许路上会有彷徨和痛苦，但是成功只是一时的，失败才是人生的主旋律，勇敢面对便好。&lt;/p>
&lt;p>最后祝凛冬散尽，新年快乐。&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>&lt;code>这是一个多美丽又遗憾的世界&lt;/code>
&lt;code>我们就这样抱着笑着还流着泪&lt;/code>
&lt;code>我从远方赶来赶来赴你一面之约&lt;/code>
&lt;code>痴迷流连人间我为他而狂野&lt;/code>
&lt;code>我是这耀眼的瞬间&lt;/code>
&lt;code>是划过天变刹那的火焰&lt;/code>&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>————生如夏花（节选） - 朴树&lt;/p></description></item><item><title>2022入海</title><link>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/2022zongjie/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://woshidashuaibi-lsj.github.io/blog/2022zongjie/</guid><description>&lt;p>傍晚六点下班换掉药厂的衣裳
妻子在熬粥我去喝几瓶啤酒
如此生活三十年直到大厦崩塌
云层深处的黑暗啊淹没心底的景观&lt;/p>
&lt;p>&amp;mdash;&amp;mdash;-杀死那个石家庄人（节选）&lt;/p>
&lt;h2 id="前言">前言&lt;/h2>
&lt;p>下笔之前，回头又去看了下去年的年终总结，看得出当时是非常开心的，全篇时不时的显露下自己小得意和略带矫情的文字，确实让人讨厌，不过好歹流露出的感情是真的，倒也算得上真诚。&lt;/p>
&lt;p>在文章末尾我说：&lt;code>于这个时代和世界而言我们都是渺小的，时代的一粒浪潮打在个人身上那都是惊涛骇浪。我也早已不在意自己这粒尘埃的归宿了，人生天地间，忽如远行客，生亦何欢，死亦何苦。&lt;/code>本想要装个逼抒发一下心中豪言壮志，怎料一语中的，时代浪潮真打过来了，然而我却并没有生亦何欢，死亦何苦的觉悟。&lt;/p>
&lt;p>我也开始经历社会毒打，毕业前我觉得我要按自己想法去过自己的生活，看到不平之事就要一声吼，妄图想去改变这个世界，如果你在 2021 年时常路过广兰寺的南六609宿舍，你听到从宿舍传出来不绝于耳的吹牛声，不用想，我应该就是其中一员，从下午一直聊到凌晨，大家指点江山，抨击制度，痛斥资本和腐败，感觉自己就是当年在清华园高举反帝反封建旗帜的五四青年。&lt;/p>
&lt;p>现在毕业一年多了我只觉得我是傻逼。&lt;/p>
&lt;p>傻逼倒不是觉得当时吹过的牛逼很傻逼，毕竟&lt;code>少年志，少年说&lt;/code>，每个人都曾年轻过，亦曾怀念年少的模样，希望能怀揣年少时的志向一直走下去，只是在生活的磨砺下大部分人早就把年少时的志向埋向心底，把生活放在眼前。&lt;code>而我傻逼的是把生活想得太简单了&lt;/code>。&lt;/p>
&lt;h2 id="毕业">毕业&lt;/h2>
&lt;p>生活就像一盒巧克力，你永远不知道下一块会是什么味道。&lt;/p>
&lt;p>7月，我又毕业了。&lt;/p>
&lt;p>当时其实部门内早就有风声说会裁员，但是当时觉得只会在年底有小比例的优化，不会有很大比例的裁员。事实确实是没有大比例的裁员，可能是怕领导为难出裁员名单，上面就干脆把整个组给裁了，也算是帮领导省下不少事。&lt;/p>
&lt;p>当时给了两个月缓冲，也算仁义，但是自觉留京没啥意义，遂提前一个月办理了离职。当时裁员对我来说其实并没有太大的影响，也会焦虑，但是并没有过于焦虑。当时我并没有什么金钱上的压力，本身加上一笔不错的赔偿其实当时也算有了第一桶金，足够我花天酒地很长一段时间了。&lt;/p>
&lt;p>唯一舍不得的就是组里的同事，每天上班吹牛逼，下班一块探店、打球。关系反而更像是学生时代友情，不太像职场上的同事关系。只是分别的时候不像学生时代相互诉说着豪情壮志对未来充满着憧憬、相互祝福顶峰相会，大家更多的是插科打诨，吐槽着职场和生活的种种烦恼，配合着一瓶瓶的令人涨肚的啤酒，一醉解千愁，这也许就是大家为数不多能的逃避现实的方法。大家祝好～ 借用大佬的话，圈子很小，我们一定会有机会重逢的。&lt;/p>
&lt;h2 id="离京">离京&lt;/h2>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>我想离开浪浪山
我在想跟着大王是挺好的
可是这一辈子待在浪浪山也是无趣
是不是该出去闯闯
--小妖怪的夏天（节选）
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>小时候总是想着远离父母，免得他们唠叨，初中读书努力考上县里的高中，高中又努力往外走来到市里，毕业后又努力面试刷题，想着年轻，出去闯闯，去个大一点城市，于是来到京城，翻过一座又一座的浪浪山，后来发现浪浪山外还是浪浪山，而我也一直是这一座座浪浪山里是边角料。&lt;/p>
&lt;p>于是这次我离开了北京，选择了离家更近的城市。&lt;/p>
&lt;p>其实还是挺喜欢北京这座城市的。&lt;/p>
&lt;p>我喜欢北京的冬天，因为作为一直生活在南方的男孩来说，每次看到雪都像看到一个大玩具一样，很开心！&lt;/p>
&lt;p>我也喜欢北京的秋天，因为北京的秋天真的很有一番风味，虽然上下班的路上，我总是来也匆匆，去也忙忙，但是每次在这段路上我都会放下手机，看看枯黄的树叶从老枝上盘旋而下，落满了石板路，慢慢的踩在这些落叶上会不停的发出树枝折断的声音，如果下班下得早还能见到夕阳的话，那景象就更美了，夕阳倒映在婆娑的老树上倒映出霞光点点，此时你在抬头看看天边，霞光映蹭出的霞云红彤彤的一片，你在驻足些许，也许就能看到，连片的彩云慢慢的变成一条红线，直到消失不见。在北京的秋天你总能看到这样的景色，当然前提是你能迎着夕阳下班。&lt;/p>
&lt;p>除了景，北京也确实是个好城市，有干净规划完整的街道，有很好的就业环境教育资源，有很多历史人文景点，有各种名人演出，有美丽的景色&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>但是高昂的房价，稀有的户口和牌照，和离家千里的距离都不是我一个小猪妖能承受的了的。&lt;/p>
&lt;p>so 再见，北京。以后应该还会再见吧。&lt;/p>
&lt;h2 id="回村闭关出世">回“村”闭关、出世&lt;/h2>
&lt;p>离开北京之后我就回到南昌，大学在南昌待了四年，无忧无虑的四年，所以回到南昌总能让我回到避风港的感觉，感觉这是一座能给我带来好运的城市。&lt;/p>
&lt;p>我租下了一个不错的河景房，而且价格只有我之前北京房租的三分之一，很开心，而且离我大学同学很近，我还能时不时的去骚扰他们。&lt;/p>
&lt;p>八月应该是我毕业以后最放松的一个月，我每天睡到自然醒，醒了看一个半小时的面试知识点然后吃饭，午睡，起来看三个小时面试题，然后下楼吃饭，运动一下，然后回去打打游戏，看看书，看看视频。一天就过去了，没给自己一点压力，就过自己想要的生活。&lt;/p>
&lt;p>九月感觉差不多就开始给自己上压力刷题，准备面试了，月底拿了网易的 offer，感觉差不多就直接接了，在广州，离家近，家人也都在，感觉挺好的。&lt;/p>
&lt;p>之后就是为了生活努力工作罢了。&lt;/p>
&lt;p>回头看，轻舟已过万重山，人间风雨各处有，何处不是浪浪山，吾心安处，即是吾乡。&lt;/p>
&lt;h2 id="信">信&lt;/h2>
&lt;p>这一年于历史而言应该是值得历史铭记的一年。2月俄乌战争突然打响。7月日本前首相安培晋三被刺杀。8月佩洛西访台。9月英国女王伊莉莎白二世逝世。11月伟大领导人江泽民逝世。12月梅西带领阿根廷世界杯夺冠。&lt;/p>
&lt;p>这一年于我而言最重要的事是终于不用做核酸了，可以放心的回家过年了，可以看演唱会了，可以去看各种演出，去电影院，去你想去的任何地方，核酸码也成为了历史。&lt;/p>
&lt;p>然后&amp;hellip;&amp;hellip;12月我也成功患上了新冠，不过还好一周差不多康复了。希望今年能健健康康。&lt;/p>
&lt;p>基金到年底基本上快回本也算是个好消息。&lt;/p>
&lt;p>《激荡三十年》只看完了上册的三分之二，争取今年看完，然后有时间再看看毛选。&lt;/p>
&lt;p>八块腹肌大计未能实现，现在反而大腹便便，又胖了不少。今年也不要八块腹肌了，争取每周都能有点运动量。&lt;/p>
&lt;p>希望今年能去看一场陈奕迅的演唱会。&lt;/p>
&lt;p>过年没回老家，没能和老友们一聚，真的很难受，明年天王老子来了也得回我的浪浪山。&lt;/p>
&lt;p>去年被裁员一次，今年争取不被裁。&lt;/p>
&lt;p>争取能出去旅游一次，给自己放个假。&lt;/p>
&lt;p>去年依旧单身，但是&lt;code>孤独的人是可耻的&lt;/code>，今年继续努力，争取能和女生多聊上两句，冲！&lt;/p>
&lt;p>今年最重要的事：按时吃饭，早点睡觉。&lt;/p>
&lt;h2 id="自省">自省&lt;/h2>
&lt;p>去年生活上倒是没什么大改变，只是习惯了一个人，没有太多的兴趣和社交，每天除了工作就是下班回家宅家里，看动漫，打游戏。倒也没觉得不好，一直觉得有人的地方就有江湖，所以总是希望避免社交，这样相应烦恼和琐事也会少，事物都是有两面性，减少了社交确实能免去很多事，但是也少了很多乐趣，这在于个人取舍，目前觉得现在这样也挺好的。&lt;/p>
&lt;p>去年花了太多时间在手机上，感觉现在脑子只能处理那种手机上碎片化的信息，好几次尝试拿起书想认真看下去，都感觉看不下去，今年要适当减少手机的使用量，多看看书，始终觉得书籍才是正常能带领人脱离苦海的正确途径。很多时候当时看下的书，可能你不能体会到其中的妙意，不能给你带来什么正向的作用，但是在未来的某个时刻或者经历了一些事以后一定会给予你反哺。&lt;/p>
&lt;p>其实按理这篇年终总结早就应该写好的，但是很多时候总是写不了笔，我也不知道为啥，就是没有感觉。一直拖到今天，写到后面原来想说的一些内容也不知道怎么表述了，就这样吧。&lt;/p>
&lt;p>过去这一年，有彷徨，有失落，踏足过山颠也进入过低谷，个中冷暖，唯有自感。&lt;/p>
&lt;p>面对这个新世界，也并没有了去年的远大抱负，只想苟活于世，&lt;code>少许烦恼多些开心便是最好的了&lt;/code>。&lt;/p></description></item></channel></rss>